結婚20年老婆卻跟小王跑了 綠帽夫得憂鬱症卻告不成

一名羅姓男子結婚將近20年，但卻發現妻子外遇賴姓人夫，2人不但經常相揪出遊，還有親密的舉動，還曾一起上摩鐵，氣得他在2014年7月協議離婚，但事後得知前妻還是繼續跟賴男開房間，氣到罹患憂鬱症，因此又提出在今年5月提出民事侵權告訴，要求精神賠償100萬元，但法官認為他早就知道妻子外遇，都過了2年才提告，民事請求權已消滅，因此判前妻獲免賠。

據判決書，羅男提告後，向法院提供2014年間6月間嗆妻「你跟他私奔還搞不清楚狀況」、 「總比你私底下和他約會好」的對話錄音檔，證明妻子確實外遇，希望求償100萬元，不過合議庭告知，根據法律規定，侵權行為所產生的賠償請求權，從請求人得知有損害、賠償義務之時起算，如果2年都不行使，就會消滅，因此債務人可以拒絕給付。

對此，羅男供稱是因為一直拿不到妻子外遇、通姦的具體證據，才會沒有提出告訴，不過合議庭認為羅提出損害賠償的請求，實際上並不是跟通姦行為有關，他也早就知道前妻有侵害配偶權的行為，因此認定全案已過民事請求權，判羅前妻免賠，全案仍可上訴。

台灣人潮文